\par Рассмотрим теннисный шарик,падающий на поверхность доски. Пусть $v_{1x}$,$v_{1z}$ - модули проекции его скорости до удара, $v_{2x}$, $v_{2z}$ - после удара. Введем коэффициенты:
\[n = \frac{v_{2z}}{v_{1z}} \qquad k = \frac{v_{2x}}{v_{1x}}\]

\par 1. Измерьте коэффициент $k$ двумя способами(в одном из них используйте секундомер) для угла $\alpha=0$.

\par 2. Для различных высот $h$ в диапазоне от $4$~см до $20$~см с шагом $2$~см измерьте расстояние $L$, которое шарик пролетает вдоль наклонной плоскости между первым и вторым отскоками.Бросать шарик следует с фиксированной высоты $H = 30$~см. Постройте график зависимости $L$ от $H$.

\par 3. Из предыдущих измерений определите коэффициент $n$.

\par Считайте,что коэффициенты $k$ и $n$ не зависят от угла падения.
\par \textbf{Оборудование: } Штатив, доска, мячик для настольного тенниса, линейка, секундомер, нить.



\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Experiment/Ball}
		%\caption{}
	\label{fig:Ball}
\end{figure}
